Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование это замена в тексте управляющих символов на соответствующие текстовые подстановки.Оно служит для корректного прочтения строки интерпретатором